\chapter{新手起步}
\section{登录}
在我的Linux终端下，在screen中设定编码为GBK后，直接输入以下命令便可用ssh连接bbs(请将vimacs改为你的用户名).
\begin{verbatim}
ssh vimacs@www.bdwm.net
\end{verbatim}
\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.45]{images/login.png}
	\caption{BBS登录界面}
\end{figure}

SSH有密码和公钥两种验证方式，我用的是公钥验证\footnote{多数Term软件似乎不支持公钥验证}，因此不需要输入密码。默认是密码验证，系统会提示你输入密码。

用Term软件登录也很简单，以FQTerm为例，点击\includegraphics[height=10pt]{images/quick_login.png}按钮后，
在主机名中填写bdwm.net\footnote{www.bdwm.net和bdwm.net等价},协议选SSH2\footnote{SSH1因有安全漏洞而不被推荐使用},点击连接就行了。

\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.9]{images/logdia.png}
	\caption{FQTerm的连接界面}
\end{figure}

如果你在未名上还没有帐号，可以以用户名new,任意密码登录，登录后就会显示一个注册新帐号的界面。

登录后按若干次Enter键，就进入主选单了。

\section{基本操作}
\subsection{进版}
进入主选单后，按照提示按s键，回车，便可以选版了。
\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.45]{images/mainpage.png}
	\caption{主选单}
\end{figure}

如果你知道想看的版叫什么名字，直接输入版名后回车就进入版面了。\label{tagfind}如果不知道版名的话，可以按\#键，输入关键字进行查找。
\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.45]{images/select.png}
	\caption{选版}
\end{figure}
\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.45]{images/tag.png}
	\caption{用tag查找版面}
\end{figure}

选好版面后，进版时会有一个进版画面（后续章节中还会提到，叫做备忘录），按下Enter键后进入版面了。

\subsection{看贴}
进入版面后，\marginpar{学会使用帮助： 在版上按下h键，可以看到帮助，里面讲解了各个键的用法。}最简单的看贴方法就是按上下键，让'>'号指向你要看的文章，然后按Enter键便可以看贴。
上下键可以用k,j键代替\footnote{用过Vi/Vim编辑器的人知道，这其实就是Vi的键绑定},这样手指就可以保持在键盘的中心区域，提高了操作效率。

如果你知道帖子的文章序号的话，也可以直接输入序号（如图），按下回车后光标就直接跳到那篇文章，按下回车就可以看贴了。
\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\includegraphics{images/ArtID.png}
	\caption{输入文章序号}
\end{figure}

看贴时，可使用上下键或kj键一行行地翻阅文章，按Page Up和Page Down可以上下翻页。文章较长时，BBS下方的状态栏用一个百分数显示正在阅读的
部分在全文中的位置。文章到底部时，会出现'[阅读文章]'的字样，表示阅读结束。
\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.45]{images/bottom.png}
	\caption{结束阅读时底部的状态栏}
\end{figure}

\begin{itemize}
	\item 未结束阅读时，如果想提前结束长文的阅读，可以直接按下q键，这时便有'[阅读文章]'的字样。
	\item 结束阅读时，按q键便可退出，也可以读其他文章，如按j键阅读下一篇文章。
	\item 在阅读结束后，如果想看同主题的下一篇文章，可按照提示按下p键，然后按j键便可看到同主题的下一篇文章。
\end{itemize}

\subsection{发文}
在版上按下C-p\marginpar{C-P表示按住Ctrl键时按下p键，下文均使用这样的表示方法}即可发文。按照提示填写标题，然后进入一个
文本编辑界面，写完文章后按C-W,按照提示按Enter键，这样就发出一篇主题贴。

如果要回复一篇文章，可在阅读结束时按r键，其他操作如上所述。

如果想把回复发给作者，可以在版上让光标指向指定文章，然后按C-r.

编辑时，\marginpar{编辑时按C-q查看帮助}
除了可以用方向键，退格键等常用键外，可以用C-p,C-n向上，向下移动光标，
C-k删除光标到行尾的所有文字\footnote{其实这是Emacs的键绑定}。

\subsection{修改自己的文章}
一旦发现自己的某篇文章有问题，可以让光标指向那篇文章，按大写的E键，这时便进入文章编辑界面，之后的操作和发文操作相同。

要修改标题，可以让光标指向那篇文章，然后按大写的T键，按提示修改标题即可。

\subsection{自删文章和垃圾区}
如果自己发的文章有不妥之处，需要删除，可以让光标指向那篇文章，按d键，按照提示再按y确认删除。

删掉了自己的文章后，可以进入垃圾区找到自删文章，方法是按C-g\footnote{按下C-g后，看看其他的模式都指的是什么？},
按照提示选7,然后就进入垃圾区了。要恢复自删的文章，可以让光标指向要恢复的文章，然后按下大写的Y.在未名站，自删恢复的文章都
自动变成最后一篇文章。

\subsection{查找文章}
在版面可以按照关键字查找文章，方法是按'?','/'\footnote{看看这两个键的区别},输入关键字，这时BBS会找出标题含有关键字的文章。

